Поднимаем яос0 с 2016-12-06 до 2017-09-17
=========================================

Выбираем версию
---------------

Выбираем 2017-09-17, чтобы ещё хапануть. Поскольку вскоре после этого времени было
изменение то ли в сканере, то ли ещё где-то, больше хапануть не рискнём.

Отводим промежуточную ветку и пробно сливаем
--------------------------------------------

Отводим от пересборки релиза ветку промежуточная-ветка-2017-09-17, 
делаем незначительную фиксацию, чтобы в TortoiseGit были рядом временные метки
яос0 и промежуточной ветки. От промежуточной ветки отводим ветку п-в-2017-09-17-проба-1
и заливаем в неё яос0 без фиксации. 

Получаем кучу конфликтов в GofW, SymW, exe. Все их берём из старой ветки.
Кроме того, получаем конфликты в двух текстовых файлах, к-рые исправляем вручную.

```
Merge branch 'яос0' into п-в-2017-09-17-проба-1

# Conflicts:
# *.SymW - взял от п-в-2017-09-17-проба-1
#	source/Configuration.XML - слил вручную
#	source/Release.Tool - слил вручную
```

Остальные изменения слились без конфликтов, их нужно пересмотреть глазами. 

Обзор изменений
----------------

Смотрим, что поменялось по сравнению с релизом 2017-09-17 после залива яос0
AMD64.WMRasterScale - всё ок, накатились мои изменения
BimboScanner - даже смотреть нечего

### Configuration.XML 

- добавилось моё открытие файлов из командной строки (наверное, для сборки).
- добавилось DefaultOptions для компилятора = "-p=Win32G -w"

### Decoder.Mod

- изменён порядок инициализации декодеров, это патч от авторов A2

### FoxAMDBackend.Mod 

- есть строчка: 
```
 -			assembler.useLineNumbers := Compiler.UseLineNumbers IN backend.flags;
 +			assembler.useLineNumbers := FALSE; (* BUDDEN FIXME Compiler.UseLineNumbers IN backend.flags; *)
```
  - разобраться, что это означает. 

В остальном - несущественно. 

### FoxCompiler 

- вызывается ModestlyCreateATFSymbolFile (ок)

### FoxIntermediateBackend.Mod

- расширение для TYPECODE - может печатать TYPECODE для выражения (создано 2020-03-01)

### FoxSemanticChecker.Mod 
- другой кусок расширения для TYPECODE

### Heaps.Mod 

- открыто несколько сущностей. Делает всё это уязвимым, в остальном - не страшно.

### HotKeys.XML

- нужно восстановить пример для «Key remappings»:
	
	<HotKey name="UP" keys="CTRL+SHIFT+I" command="REMAP UP"/>

### I386.WMRasterScale.Mod 

- отключено сглаживание шриптов - это норм. 

### PET.Mod

- передаём имя файла в компилятор, а они не передают (целенаправленно). Нужно отследить последствия. 
Я думаю, ничего плохого в передаче имени файла нету.

### PETTrees.Mod

- открыл одну кнопку.

### Reflection.Mod

- открыл одну процедуру - вряд ли релевантно, надо бы откатить, т.к. мы больше не пользуемся этой старой рефлексией. Не?

### Release.Tool

- Они выкинули путь при линковке, а у меня он проставлен. Если это будет работать, не вижу криминала. 
- Но, может быть, в другом месте тоже выкинут путь и это вызовет проблемы. Посмотрим. 
- EXCLUDEPACKAGES Оберон и проч
- добавлены Generic.PodrobnajaPechatq.Mod и r.Mod
- добавлен пакет WMDebugger и проч. 
TF* - не смотрим

### WMNavigate.Mod 

- зум на полэкрана, вроде Ок.

### WMTextView.Mod 

- позволяем команде следовать прямо за открывающей круглой скобкой - посмотрел авторство в последней фиксации 
мастера перед заливом. Фон, на котором находятся эти изменения, весь от 2010 года, поэтому считаем, что Ок. 


Первая попытка сборки
---------------------

Попробуем собрать. 

Сначала сделаем резервную копию всей директории. 

Теперь действуем по мотивам скрипта wsl-build.sh

Доходим до запуска A2. Посмотрим на Release.Tool. Открываем его в PET и видим предупреждения:

```
	ReleaseTree@9851	warning: TARGET not set in build WinAosNewObjectFile
	ReleaseTree@9851	warning: EXTENSION not set in build WinAosNewObjectFile
	ReleaseTree@9851	warning: PATH not set in build WinAosNewObjectFile
```
Хм-хм. Надо бы взять версию до слияния и посмотреть. Выглядит подозрительно. Так и сделаем!
Делаем ещё одну копию A2, переключаемся на промежуточная-ветка-2017-09-17, запускаем 
и видим те же предупреждения. Значит, нам так не повезло и это не должно быть катастрофой. 
Или же WinAosNewObjectFile сейчас не соберётся. 

Вернёмся в нашу обновляемую A2 и проверим... Не компилируется PodrobnajaPechatq.
Путь пересборки не сработал. 

Попытка 2 - начинаем с изменений, входящих в ядро
-------------------------------------------------

### Только ядро - п-в-2017-09-17-с-изменениями-в-ядре-от-яос0

Что делать? Вернёмся к тому, что запускается, и будем
все наши файлы компилировать по одному, включая зависимости, пока всё не скомпилируется,
а уже потом попробуем пересобрать на этой основе. Поднимаем A2 из резервной копии, к-рую мы сделали раньше,
и попробуем. Единственное, если модуль содержится в ядре (как reflection), то у нас будет проблема - без пересборки
мы не сможем его подключить, а без его подключения не сможем пересобрать. Что делать?

Делаем ещё одну ветку п-в-2017-09-17-с-изменениями-в-ядре-от-яос0, в к-рую кладём только файлы, статически линкуемые в ядро. Собираем с ней релиз, а потом в неё копируем остальные наши изменённые файлы.

Вроде поменялся только Heaps. Вроде всё. Теперь вручную
проигрываем скрипт wsl, к-рый, естественно, в этой версии недоступен.
Фиксируем.

### Остальные файлы - п-в-2017-09-17-проба-1

Теперь сюда копируем уже все остальные изменённые исходные файлы из ветки 
п-в-2017-09-17-проба-1 (делаем это с помощью WinMerge) и пробуем всё скомпилировать как-то так:

```
Compiler.Compile -p=Win32G 
AMD64.WMRasterScale.Mod
BimboScanner.Mod
Decoder.Mod
FoxAMDBackend.Mod
FoxCompiler.Mod
FoxIntermediateBackend.Mod
FoxSemanticChecker.Mod
PET.Mod
PETTrees.Mod
TFTypeSys.Mod
TFScopeTools.Mod
TFXRef.Mod
TFAOParser.Mod
TFCheck.Mod
TFDocGenerator.Mod
TFDumpTS.Mod
TFModuleTrees.Mod
TFPET.Mod
WMNavigate.Mod
WMTextView.Mod
~
```

Теперь заливаем 

Нам это, как ни странно, удаётся. Поэтому фиксируем изменения в исходниках.

Перезапускаем A2...
TFPET даже открывается, и зум работает вполэкрана.

Итак, у нас есть собравшаяся A2 и скомпилировавшиеся новые исходники, но объектные и модульные файлы
модулей с нашими изменениями, не входящие в ядро, лежат в директории Work.

Теперь переносим все SymW, GofW файлы в директорию obg и фиксируем.

### п-в-2017-09-17-проба-2 - пытаемся добавить новые файлы

На базе этого результата создаём новую ветку п-в-2017-09-17-проба-2
И заливаем в неё п-в-2017-09-17-проба-1, без коммита.

Все файлы должны залиться без конфликтов, кроме бинарных.

делаем резервную копию в jaoss2

Теперь наша цель - получить бинарно ту a2, которую мы собрали, но с новыми
исходниками, скрпитами, конфигами. 
Для этого во всех .GofW и .SymW, которые предлагаются для коммита, откатываем изменения, 
за исключением элементов из приложения "Оберон", которое мы специально удаляли. 
В т.ч. исчезнут .GofW и .SymW от старого релиза a2 для файлов, которые мы вообще пока не компилировали. 

Также откатываем изменения в *.xym (которые слияние попыталось добавить). По идее, они должны заново создасться
при первой или второй пересборке. 

По дороге у нас падает гит и остаётся index.lock. Оптимистично стираем его и продолжаем. Вах. 
Вроде закоммитилось. Посмотрим, запускается ли всё ещё A2? Как ни странно, да. 

Теперь попробуем пересобрать - у нас уже задействован новый Release.Tool, по идее, должна собраться новая A2 
со всеми нашими изменениями. 

И оно падает ровно там же, где и сначала:

```
	Generic.PodrobnajaPechatq.Mod@35341	error: could not import ComplexNumbers in line 1000, col 34
			SYSTEM.GET(adr, cplx); w.Float((*!*)RE(cplx),7); w.String("+ i*"); w.Float(IM(cplx),7);
	Generic.PodrobnajaPechatq.Mod	error: PodrobnajaPechatq could not be compiled (checker errors).
```

Поскольку хз, что это, попробуем закомментировать этот кусок. Прямо в сборочном хосте открываем Generic.PodrobnajaPechatq.Mod
позиция в файле кривая, но по тексту можно найти этот кусок. Комментируем 6 строк и оно компилируется. Идём дальше, перезапускаем
компиляцию.

Далее у нас оказываются неверсионными xym-файлы. Теперь мы прячем их, заливаем ветку п-в-2017-09-17-проба-2 в яос0,
ставим при этом "только перемотка(fast-forward)" и "не фиксировать" - всё проходит. Подсовываем xym и коммитим ещё раз.

Выглядит в первом приближении работающим.

Послевечеринка (afterparty)
----------------------------

### Подробная печать

Пока что падает при печати стат. массива. Module.internal - POINTER TO ARRAY OF ANY. 